# Transcript of Pepper&Carrot Episode 06 [es]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Title|1|False|Episodio 6: El concurso de pociones

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|¡Oh mecachis!, otra vez me he quedado dormida sin cerrar la ventana...
Pepper|2|True|...¡cómo corre el viento!
Pepper|3|False|...¿y estoy viendo Komona por la ventana?
Pepper|4|False|¡KOMONA!
Pepper|5|False|¡El concurso de pociones!
Pepper|6|True|Me... ¡me he quedado dormida!
Pepper|9|True|... ¿pero?
Pepper|10|False|¿¡¿Dónde estoy?!?
Bird|12|False|Cuac|nowhitespace
Pepper|7|False|*|nowhitespace
Note|8|False|* ver episodio 4 : Golpe de genialidad

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|!!!
Pepper|2|False|¡Carrot! ¡Eres tan mono! ¡Me llevas volando al concurso!
Pepper|3|False|¡Mag-ní-fi-co!
Pepper|4|True|Incluso has traído una poción, mi ropa y mi sombrero...
Pepper|5|False|... a ver la poción que has elegido ...

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|False|¡¡¿QUÉEE?!!
Alcalde de Komona|3|False|Como alcalde de Komona, declaro abierto el concurso de pociones
Alcalde de Komona|4|False|Nuestra villa se complace en recibir en primicia nada menos que a cuatro concursantes
Alcalde de Komona|5|True|Recibid con un
Alcalde de Komona|6|False|fuerte aplauso a :
Writing|2|False|Concurso de Pociones de Komona

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Audience|30|False|Clap
Alcalde de Komona|1|True|Desde el gran país de la Unión de Tecnólogos, es un honor acoger a la encantadora e ingeniosa
Alcalde de Komona|3|True|... sin olvidar a nuestra paisana, la bruja más querida de Komona,
Alcalde de Komona|5|True|... nuestra tercera participante viene del país de las puestas de luna,
Alcalde de Komona|7|True|...y para terminar, nuestra última participante, del bosque de Punta de Ardilla,
Alcalde de Komona|2|False|¡Celandria!
Alcalde de Komona|4|False|¡Azafrán!
Alcalde de Komona|6|False|¡Shichimi!
Alcalde de Komona|8|False|¡Pepper!
Alcalde de Komona|9|True|¡Que comience el concurso!
Alcalde de Komona|10|False|¡El voto se medirá por aplausómetro!
Alcalde de Komona|11|False|Y, para comenzar, veamos la demostración de Celandria
Celandria|13|False|Damas y caballeros...
Celandria|14|True|...ya no hace falta tener miedo a la muerte gracias a...
Celandria|15|True|... ¡mi poción de
Celandria|16|False|ZOMBIFICACIÓN!
Audience|17|True|Clap
Audience|18|True|Clap
Audience|19|True|Clap
Audience|20|True|Clap
Audience|21|True|Clap
Audience|22|True|Clap
Audience|23|True|Clap
Audience|24|True|Clap
Audience|25|True|Clap
Audience|26|True|Clap
Audience|27|True|Clap
Audience|28|True|Clap
Audience|29|True|Clap

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Alcalde de Komona|1|False|¡FANTÁSTICO!
Alcalde de Komona|2|False|¡Celandria desafía incluso la muerte con esta poción mi-la-gro-sa!
Audience|4|True|Clap
Audience|5|True|Clap
Audience|6|True|Clap
Audience|7|True|Clap
Audience|8|True|Clap
Audience|9|True|Clap
Audience|10|True|Clap
Audience|11|True|Clap
Audience|12|True|Clap
Audience|13|True|Clap
Audience|14|True|Clap
Audience|15|True|Clap
Audience|16|True|Clap
Audience|17|False|Clap
Azafrán|19|True|...y observad
Azafrán|18|False|... por favor, ¡parad con vuestros aplausos, pueblo de Komona!
Azafrán|22|True|La auténtica poción que estábais esperando: la que impresionará a todos vuestros vecinos...
Azafrán|23|False|...¡les hará retorcerse de envidia!
Azafrán|20|True|MI
Azafrán|26|False|BURGUESÍA!
Azafrán|25|True|... ¡poción de
Azafrán|24|True|... todo esto es posible a partir de ahora si aplicamos una sola gota de mi ...
Audience|28|True|Clap
Audience|29|True|Clap
Audience|30|True|Clap
Audience|31|True|Clap
Audience|32|True|Clap
Audience|33|True|Clap
Audience|34|True|Clap
Audience|35|True|Clap
Audience|36|True|Clap
Audience|37|True|Clap
Audience|38|True|Clap
Audience|39|True|Clap
Audience|40|True|Clap
Audience|42|False|Clap
Audience|41|True|Clap
Alcalde de Komona|44|False|¡Esta poción podría volver rico a todo el pueblo de Komona!
Alcalde de Komona|43|True|¡Fantástico! ¡Increíble!
Audience|46|True|Clap
Audience|47|True|Clap
Audience|48|True|Clap
Audience|49|True|Clap
Audience|50|True|Clap
Audience|51|True|Clap
Audience|52|True|Clap
Audience|53|True|Clap
Audience|54|True|Clap
Audience|55|True|Clap
Audience|56|True|Clap
Audience|57|True|Clap
Audience|58|True|Clap
Audience|59|True|Clap
Audience|60|False|Clap
Audience|3|True|Clap
Audience|27|True|Clap
Alcalde de Komona|45|False|Vuestros aplausos no dejan duda; Celandria está ya descartada
Azafrán|21|False|Poción

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Alcalde de Komona|1|False|Esta última demostración parece poner las cosas muy difíciles a Shichimi...
Shichimi|4|True|¡NO !
Shichimi|5|True|No puedo, es demasiado peligroso
Shichimi|6|False|¡LO SIENTO!
Alcalde de Komona|3|False|...¡vamos Shichimi! Todo el mundo te espera...
Alcalde de Komona|7|False|Parece, damas y caballeros, que Shichimi se retira...
Azafrán|8|False|¡Dame eso!
Azafrán|9|False|... deja ya de hacerte la tímida y no estropees el espectáculo
Azafrán|10|False|Todo el mundo sabe ya que he ganado el concurso. Da igual lo que haga tu poción...
Shichimi|11|False|!!!
Sound|12|False|B Z Z Z I IO O|nowhitespace
Shichimi|15|False|¡MONSTRUO GIGANTE!
Shichimi|2|False|Yo... yo no sabía que era necesario hacer una demostración...
Shichimi|13|True|¡¡¡CUIDADO!!!
Shichimi|14|True|Es una poción de

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Bird|1|False|CROCRO CRO oo o o o o oo oo|nowhitespace
Sound|2|False|BAM!
Pepper|3|True|... ¡eh, mola!
Pepper|5|False|...mi poción debería al menos haceros reír un rato porque....
Pepper|4|False|...¿ahora me toca a mí?
Alcalde de Komona|6|True|¡Huye idiota!
Alcalde de Komona|7|False|¡El concurso se suspende! ...¡sálvate si puedes!

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|2|False|...como siempre, todo el mundo se va cuando nos toca a nosotros
Pepper|1|True|...pues ya ves:
Pepper|4|True|De todas maneras, tengo una idea sobre lo que podemos hacer con tu "poción", Carrot
Pepper|5|False|...¡pongamos un poco de orden aquí y volvamos a casa!
Pepper|7|False|¡Tú, pajarraco-gigante-zombi-burgués!
Pepper|10|True|¿Te gustaría probar la última poción?...
Pepper|11|False|... ¿más bien no, verdad?
Pepper|6|False|¡EH!
Sound|9|False|C R AC K !|nowhitespace

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Pepper|1|True|Sí, lee bien la etiqueta...
Pepper|2|False|...no dudaré en echártela encima si no te largas ahora mismo de Komona
Alcalde de Komona|3|True|Por haber salvado nuestra villa de un desastre,
Alcalde de Komona|4|False|otorgamos el primer puesto del concurso a Pepper por su poción de ...??!!
Pepper|7|False|...emm ...de hecho, no es realmente una poción; ¡son las muestras de orina de mi gato para su revisión veterinaria!
Pepper|6|True|... ¡Jaja! Sí ...
Pepper|8|False|...¿no hace falta demostración, verdad?
Narrator|9|False|Episodio 6 : El concurso de pociones
Narrator|10|False|FIN
Writing|5|False|50 000 Ko
Credits|11|False|Marzo de 2015 - Dibujo y Guión : David Revoy - Traducción : TheFaico

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Credits|1|False|Pepper&Carrot es completamente gratuito, de código abierto, y patrocinado gracias al mecenazgo de sus lectores. Para este episodio, gracias a 245 mecenas :
Credits|4|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Credits|3|False|Tu también puedes ser mecenas de Pepper&Carrot para el próximo episodio :
Credits|7|False|Herramientas : Este episodio ha sido creado al 100% con software libre Krita en Linux Mint (GNU/Linux)
Credits|6|False|Open-source : todas las imágenes, fuentes tipográficas, y demás ficheros están disponibles en la página oficial para su descarga.
Credits|5|False|Licencia : Creative Commons Attribution Puedes modificar, compartir, vender, etc...
Credits|2|False|Алексей ★ Глеб Бузало ★ 獨孤欣 & 獨弧悦 ★ Addison Lewis ★ A Distinguished Robot ★ Adrian Lord ★ Ahmad Ali ★ Aina Reich ★ Alandran ★ Alan Hardman ★ Albert Westra ★ Alcide ★ Alejandro Flores Prieto ★ Alex ★ Alexander Bülow Tomassen ★ Alexander Sopicki ★ Alexandra Jordan ★ Alex Lusco ★ Alex Silver ★ Alex Vandiver ★ Alfredo ★ Ali Poulton (Aunty Pol) ★ Allan Zieser ★ Andreas Rieger ★ Andrej Kwadrin ★ Andrew ★ Andrew Godfrey ★ Andrey Alekseenko ★ Angela K ★ Anna Orlova ★ Antan Karmola ★ Anthony Edlin ★ Antonio Mendoza ★ Ardash Crowfoot ★ Arjun Chennu ★ Arne Brix ★ Aslak Kjølås-Sæverud ★ Axel Bordelon ★ Axel Philipsenburg ★ Barbix ★ Ben Evans ★ Bernd ★ Betsy Luntao ★ Boonsak Watanavisit ★ Boris Fauret ★ Boudewijn Rempt ★ BoxBoy ★ Brett Smith ★ Brian Behnke ★ Brian Smith ★ Bryan Butler ★ Bui Dang Hai Trieu ★ Carlos Levischi ★ Charlotte Lacombe-bar ★ Chris Radcliff ★ Chris Sakkas ★ Christian Gruenwaldner ★ Christophe Carré ★ Christopher Bates ★ Clara Dexter ★ codl ★ Colby Driedger ★ Conway Scott Smith ★ Cuthbert Williams ★ Cyrille Largillier ★ Cyril Paciullo ★ Damien ★ Daniel ★ Daniel Björkman ★ Danny Grimm ★ David Tang ★ DiCola Jamn ★ Dmitry ★ Donald Hayward ★ Duke ★ Eitan Goldshtrom ★ Enrico Billich ★ Epsilon ★ Eric Schulz ★ Faolan Grady ★ Francois Schnell ★ Garret Patterson ★ Ginny Hendricks ★ GreenAngel5 ★ Grigory Petrov ★ Guillaume ★ Guillaume Ballue ★ Gustav Strömbom ★ Guy Davis ★ Happy Mimic ★ Helmar Suschka ★ Henning Döscher ★ Ilyas ★ Irina Rempt ★ Ivan Korotkov ★ James Frazier ★ Janusz ★ Jared Tritsch ★ JDB ★ Jean-Baptiste Hebbrecht ★ Jean-Gabriel LOQUET ★ Jeffrey Schneider ★ Jessey Wright ★ Jim ★ Jim Street ★ Jiska ★ Joachim Schiele ★ JoÃ£o Luiz Machado Junior ★ Joern Konopka ★ joe rutledge ★ Johanne Thomson ★ John ★ John Urquhart Ferguson ★ Jónatan Nilsson ★ Jonathan Leroy ★ Jonathan Ringstad ★ Jon Brake ★ Jorge Bernal ★ Joseph Bowman ★ Julien Duroure ★ Justus Kat ★ Kai-Ting (Danil) Ko ★ Kasper Hansen ★ Kate ★ Kathryn Wuerstl ★ Ken Mingyuan Xia ★ Kingsquee ★ Kroet ★ Levi Kornelsen ★ Liselle ★ Lorentz Grip ★ L S ★ Luc Stepniewski ★ Luke Hochrein ★ MacCoy ★ Magnus Kronnäs ★ Manuel ★ Marc & Rick ★ Marcus ★ Martin Owens ★ Mary Brownlee ★ Masked Admirer ★ Mathias Stærk ★ Mefflin Ross Bullis-bates ★ Michael ★ Michael Gill ★ Michael Pureka ★ Michelle Pereira Garcia ★ Mike Mosher ★ Miroslav ★ Muzyka Dmytro ★ Nataya Castillo ★ Nazhif ★ Nicholas DeLateur ★ Nicholas Terranova ★ Nicki Aya ★ Nicola Angel ★ Nicolae Berbece ★ Nicole Heersema ★ Nielas Sinclair ★ NinjaKnight Comics ★ Noble Hays ★ Noelia Calles Marcos ★ Nora Czaykowski ★ Nyx ★ Olivier Amrein ★ Olivier Brun ★ Omar Willey ★ Oscar Moreno ★ Öykü Su Gürler ★ Ozone S. ★ Pablo Lopez Soriano ★ Pat David ★ Patrick Gamblin ★ Paul ★ Pavel Semenov ★ Pet0r ★ Peter ★ Peter Moonen ★ Petr Vlašic ★ Philippe Jean Edward Bateman ★ Pierre Geier ★ Pierre Vuillemin ★ Pranab Shenoy ★ Pyves & Ran ★ Raghavendra Kamath ★ Rajul Gupta ★ Reorx Meng ★ Ret Samys ★ Rictic ★ RJ van der Weide ★ Roberto Zaghis ★ Roman ★ Rumiko Hoshino ★ Rustin Simons ★ Sally Bridgewater ★ Sami T ★ Samuel Mitson ★ Scott Petrovic ★ Sean Adams ★ Shadefalcon ★ ShadowMist ★ Shafak ★ Shawn Meyer ★ Simon Forster ★ Simon Isenberg ★ Sonny W. ★ Soriac ★ Stanislav Vodetskyi ★ Stephanie Cheshire ★ Stephen Bates ★ Stephen Smoogen ★ Steven Bennett ★ Stuart Dickson ★ Surt ★ TamaskanLEM ★ Tar8156 ★ Terry Hancock ★ TheFaico ★ Thomas Citharel ★ Thomas Courbon ★ Thomas Schwery ★ Tim Burbank ★ Tim J. ★ Tomas Hajek ★ Tom Demian ★ Tom Savage ★ Tracey Reuben ★ Travis Humble ★ Tree ★ Tyson Tan ★ Urm ★ Victoria ★ Victoria White ★ Vladislav Kurdyukov ★ Vlad Tomash ★ Westen Curry ★ Witt N. Vest ★ Xavier Claude ★ Yalyn Vinkindo ★ Yaroslav ★ Zeni Pong ★ Źmicier Kušnaroŭ
